【國務卿親俄】「美俄聯手牽制中國」 大陸商界好擔心

美國傳媒報道，總統當選人特朗普將提名埃克森美孚行政總裁蒂勒森（Rex Tillerson）出任國務卿，蒂勒森與俄羅斯總統普京關係密切，北京商界人士深感困惑，擔心特朗普將與俄羅斯聯手牽制中國，「迫中國出局」。

「噢是的，他與（俄羅斯總統）普京有交情。」中國的石油公司高層說，他們對蒂勒森一點也不陌生，更熟知埃克森美孚的動向，「他1990年代起便與俄羅斯合作發展石油及（庫頁島）天然氣場，人人都知道他與普京很熟」。

油企高層正加緊分析特朗普上任後對中國的影響，內地商界石油公司高層坦言：「這肯定意味着俄羅斯及美國將會變得更密切，這是否代表中國被踢出局了？」

另一位中國油企高層則認為，「蒂勒森與普京就像是強人相遇」，他指蒂勒森若然當上美國國務卿，是讓「強人在管理國際事務」。

埃克森美孚在中國及香港都有業務，與中國淵源可以追溯至1890年代。外媒相信蒂勒森一旦當上國務卿，中方會小心監察美俄關係的微妙變化。

雅虎財經

某弱國要怕了

要不是支那，地球那會轉

美俄聯盟共抗法西斯中國

留名

有大戲睇了

點解成日話打日本打台灣
唔打埋俄佬呢?

契哥邊敢嘈

原本認為係涼戰，點知turn out係八國聯軍

俄佬hack左美帝
然後用美帝打中國

支那怕死怕到呢
美俄關係回暖可能只係經濟上多左來往，但已經嚇到支那人要求神拜佛

美俄聯台

未必，trump同普京friend 咗嘅話，可能合作經濟侵略大陸，普京喺上面搵咗咁耐著數，唔差在略多啲

當年美國有聯華抗蘇，今日一樣可以調轉，橫掂你講到自己咁勁

三國咁樣